\section{Funktionalitäten}
In diesem Abschnitt soll eine grobe Übersicht über die Hauptfunktionalitäten von ExoPlan gegeben werden. 
Diese sind nachfolgend aufgelistet und werden anschließend näher erklärt.

\begin{itemize}
	\item Neuen Kurs anlegen,
	\item Dozenten kontaktieren (Status nutzen),
	\item Vorlesungen im Kalender verwalten,
	\item Modulkatalog verwalten,
	\item Datenverwaltung - Studiengänge, Schwerpunkte, Prüfungsleistungen,
	\item Administration - Registrierungsschlüssel, Benutzer, Google-Calendar.
\end{itemize}

\subsection{Neuen Kurs anlegen}

Um einen neuen Kurs in ExoPlan anzulegen, muss sich der Benutzer mit seinen Anmeldedaten anmelden. 
Anschließend kann in der Anwendung auf der linken Seite der Menüpunkt \textit{Vorlesungspläne} ausgewählt werden. 
Daraufhin kann der Tab \textit{Kurs hinzufügen} geöffnet werden.

Damit das volle Potential des ExoPlan-Systems vollumfänglich ausgeschöpft werden kann, muss die Kurskonfiguration sehr genau durchgeführt werden. 
Hierbei wird zuerst der Name des Kurses angegeben, also zum Beispiel \textit{WWI17SEB}. 
Außerdem müssen Studiengang (beispielsweise Wirtschaftinformatik, BWL, usw.) und Studienrichtung (beispielsweise Software Engineering oder Sales and Consulting) für den Kurs spezifiziert werden. 
Abschließend wird die Anzahl der Semester ausgewählt, der Zeitraum für jedes Semester angegeben und die Google Calender-ID des Kurses eingetragen. 
Die Zeiträume der Semester werden anschließend mit den Modulkatalogen abgeglichen, wodurch später nur Vorlesungen zur Planung zur Verfügung stehen, welche auch durch den jeweiligen Modulkatalog im Gültigkeitszeitraum vorgesehen sind.

\subsection{Dozenten kontaktieren}

Im Studienalltag gilt es viele verschiedene Informationen gleichzeitig zu bewältigen. 
Ein großes Problem ist hierbei ein Überblick über die vorhandenen Dozenten und ihre Expertise zu behalten. 
Aus diesem Grund bietet ExoPlan eine leistungsstarke und zugleich einfache Dozentenverwaltung. 
Diese liefert Kontaktdaten, Informationen zu Qualifikationen und Auskunft darüber, welchem Studiengangsleiter ein Dozent zugeordnet ist.

Auch neue Dozenten können durch den Button \textit{Dozent hinzufügen} zu ExoPlan hinzugefügt werden.
\subsection{Vorlesungen im Kalender verwalten}

Das Planen von Vorlesungen und die Verwaltung dieser im Kalender des Kurses, ist eine grundlegende Funktionalität von ExoPlan. 
Hierzu wird im Menü auf der rechten Seite der Menüpunkt \textit{Vorlesungspläne} ausgewählt. 
Anschließend erhält man eine Übersicht zu den vorhandenen Kursen. 
Um eine Vorlesung für einen bestimmten Kurs zu planen, wird der betreffende Kurs-Tab ausgewählt und über den Button \textit{Vorlesung planen} oder direkt im angezeigten Kalender eine neue Vorlesung hinzugefügt. 
Wichtig zu beachten ist, dass die Vorlesungen vorher im dazugehörigen Modulkatalog erstellt wurde.

Damit der Kalender von Google importiert werden kann, müssen vorher die betreffenden Anmeldedaten eingegeben werden. 
Diese werden über ein Pop-Up-Fenster abgefragt. 
Wurden alle Daten korrekt eingegeben, wird der Google-Kalender des betreffenden Kurs in ExoPlan eingebunden und sychronisiert. 
Nun können einzelne Vorlesungstermin mit einem Klick auf den Button \textit{Vorlesung im Kalender eintragen} oder direkt in dem angezeigten Kalender hinzugefügt werden. 
Auch ein einfaches Verschieben der Termine über die Benutzeroberfläche ist möglich.

\subsection{Modulkatalog verwalten}

Zusätzlich lassen sich Modulkataloge in ExoPlan verwalten, speichern und anpassen. 
Diese bilden die Grundlage für die Planung von Vorlesungen und des gesamten Studienablaufs in ExoPlan. 
Dazu wird der Menüpunkt \textit{Modulkataloge} auf der linken Seite ausgewählt. 
Anschließend werden alle vorhandenen Modulkataloge angezeigt. 
Des Weiteren kann ein neuer Modulkatalog durch einen Klick auf den Button \textit{Modulkatalog Hinzufügen} erstellt werden. 

Ein Modulkatalog kann auch durch eine Auswahl geöffnet werden. 
Hierbei werden anschließen alle dazugehörenden Module angezeigt. 
Die einzelnen Module lassen sich bearbeiten sowie löschen.

\subsection{Datenverwaltung}

In der Datenverwaltung können die Studiengänge, Schwerpunkte von Dozenten sowie Prüfungsleistungen verwaltet werden.
Diese können jeweils hinzugefügt, bearbeitet oder gelöscht werden, damit diese in der Anwendung korrekt hinterlegt sind.

\subsection{Administrationsbereich}

Im Administrationsbereich können verschiedene Einstellungen vorgenommen werden, um den Betrieb von ExoPlan zu gewährleisten. 
Der Administrationsbereich kann durch den Menüpunkt \textit{Administrationsbereich} aufgerufen werden.

\subsubsection{Benutzerverwaltung}

Die Benutzerverwaltung kann über den Tab \textit{Benutzer} erreicht werden und liefert eine Übersicht über alle im System registrierten Benutzer. 
Es werden Informationen zur Art des Benutzers (Administrator, Studiengangsleiter und Benutzer) und der Passwortstatus (OK, Wechsel erforderlich) angegeben. 
Des Weiteren kann in dieser Übersicht ein Studiengangsleiter angelegt und auch ein Passwort-Reset durchgeführt werden.

\subsubsection{Registrierungschlüssel}

Registrierungsschlüssel werden benötigt, damit sich neue Benutzer in ExoPlan registrieren können. 
Dieser Schlüssel kann über den Tab \textit{Registrierungschlüssel} festgelegt werden.

\subsubsection{Google Calender}

In dieser Übersicht werden alle wichtigen Attribute zur Verwendung der Google-Calender-API konfiguriert:
\begin{itemize}
	\item Client-ID
	\item API-Key
	\item Client-Schlüssel.
\end{itemize}
