\section{Technischer Entwurf}
\subsection{Grundlegende Architektur}

\subsection{Datenmodell}
Für das serverseitige Speichern von Daten sind relationale Datenbanken weit verbreitet.
Deshalb wird auch im Rahmen des Projekts eine solche Form der Datenhaltung genutzt.
Im Folgenden wird nun das Datenmodell näher erläutert, welches im Anhang \ref{fig:ermodell} dargestellt ist.  

Über \texttt{directorOfStudies} werden die Nutzer der Anwendung, die Studiengangsleiter, dargestellt.
Sie sind nicht automatisch als Dozierende verfügbar, können jedoch als solche hinzugefügt werden.
Ein Studiengangsleiter kann zusätzlich ein Administrator der Anwendung sein, wodurch er weitere Berechtigungen erhält, wie das Zurücksetzen von Passwörtern.
Zu den Aufgaben eines Studiengangsleiter zählt außerdem die Verwaltung von Kursen und die Planung der Semester. 

Die Entität \texttt{course} repräsentiert einen Kurs der \ac{DHBW}, welcher genau einen Studiengang (\texttt{fieldOfStudy}) und eine Studienrichtung (\texttt{majorSubject}) hat.
Damit die Eindeutigkeit der Module (Anforderung \hyperref[tab:Anforderungen]{A7}) gewährleistet ist, referenziert \texttt{majorSubject} auf die dazugehörigen Modulgruppen und entspricht dadurch dem gegebenen Aufbau des Modulkatalogs.
Deshalb beinhaltet es auch das Jahr, ab welchem der Modulkatalog gültig ist. 

Damit auch Wahlmodule abgebildet werden können (Anforderung \hyperref[tab:Anforderungen]{A24}), sind die Module (\texttt{module}) Teil einer Modulgruppe (\texttt{moduleGroup}).
Besteht die Wahlmöglichkeit zwischen mehreren Modulen, beinhaltet die Modulgruppe alle wählbaren Module.
Andernfalls beinhaltet sie nur das vorgesehene Modul.
Damit neben den Informationen des aktuellen Modulkatalogs der \ac{DHBW} auch die Prüfungsleistung je Modul gespeichert werden kann, wird die Entität \texttt{academicRecord} verwendet.

Kurse beinhalten neben ihrem Namen auch eine Referenz auf den für sie angelegten Google Calendar. 
Mithilfe von \texttt{semester} werden die kursspezifischen Semester festgelegt, welche den zeitlichen Rahmen des Studiums beschreiben.
Die Kurse unterliegen üblicherweise einem Studiengangsleiter, es ist jedoch auch möglich weitere Studiengangsleiter hinzuzufügen, bspw. für Übergangszeiten bei Positionswechseln.

Die Dozierenden (\texttt{lecturer}) werden durch zahlreiche Attribute beschrieben (Anforderung \hyperref[tab:Anforderungen]{A10}) und ein Lebenslauf kann als PDF gesondert gespeichert werden.
Gemäß Anforderung \hyperref[tab:Anforderungen]{A1} findet die Verwaltung der Dozenten in einem zentralen Dozentenpool statt.
Dabei ist ihnen genau ein Studiengangsleiter als Ersteller zugeordnet (Anforderung \hyperref[tab:Anforderungen]{A12}) und die Bearbeitbarkeit durch andere kann eingeschränkt werden. 
Für die Verknüpfung zwischen Dozierenden und Vorlesung wird ein thematischer Schwerpunkt (\texttt{mainFocus}) eingesetzt.
Dadurch können passende Dozierende für Vorlesungen vorgeschlagen werden (Anforderung \hyperref[tab:Anforderungen]{A25}).

Eine \texttt{lecture} ist eine abstrakte Lehr-/Lerneinheit.
Sie beinhaltet nur allgemeine Beschreibungen und ist somit für alle Kurse einer Studienrichtung gleich. 
Planungseinheiten für konkret zu haltende Veranstaltungen werden über \texttt{presentations} dargestellt.
Sie referenzieren auf abstrakte Vorlesungen, eine Prüfungsleistung sowie ein Semester und einen Kurs. Durch Planungseinheiten wird eine breite Planung ermöglicht.
Sie können für Veranstaltungen mehrfach erzeugt werden, um mehrere Dozierende gleichzeitig zu kontaktieren.
Der Status einer \texttt{presentation} indiziert den Fortschritt der Planung und die Rückmeldungen der Dozierenden.

